## Теоретичні питання

<!--? 1. Як можна оголосити змінну у Javascript? -->

У Javascript існує 3 види (ключових слова для) оголошення змінної:

- var (застарілий спосіб оголошення змінної)
- let
- const

Не можна оголошувати зміну повторно (ключове*слово назва),
але ключове слово let дозволяє задати інше значення змінній без повторення ключового слова (ключове*слово назва = значення), чого не дозволяє зробити const - константа.

<!-- * Приклади  -->

let age = 23;
age = 25;

---

let age;
age = 25;

<!--? 2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm? -->

Prompt показує модальне вікно з текстовим повідомленням, полем вводу та конпками ОК і Скасувати

- при ведені відповіді в поле вводу та натискані ОК в console виводиться "значення";
- нічого не вводити та натиснути ОК - виводить пустку стрічку <empty string>;

- при натискані на кнопку відміна нічого не вводивши або коли ввів але натиснув Скасувати виводиться null;

Confirm показує модальне вікно з запитанням та кнопками ОК-true і Скасувати- false (в консоль виводить тип даних boolean)

<!--? 3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад. -->

Неявне перетворення типів це такі перетвореня, які відбуваються в процесі роботи певних операторів (наслідок певних дій).

<!-- * Приклад  -->

Конкатинація:

const num = 23;
const str = "23";
console.log(typeof (num + str)); // string

Унарний +
console.log(+"2.23a");
